菲比斯奧運金牌隊友被指參與衝擊國會，FBI 展開逾 160 宗調查

美國當局就 1 月 6 日國會大樓受衝擊事件展開超過 160 宗調查，逾 170 人面臨刑事起訴。調查當局強調，鑑於事件史無前例，正檢視參與者是否涉及有組織集團。《紐約時報》報道，有片段影到美國奧運金牌泳將 Klete Keller 參與衝擊國會。

報道指，片段是由保守派媒體 Townhall 流出，顯示當日奧運金牌泳將 Klete Keller 在國會圓形大廳內與一眾示威者跟國會警察推撞，6 呎 6 寸高的 Klete Keller 鶴立雞群。

Klete Keller 曾是奧運名將菲比斯（ Michael Phelps）的隊友，他的教練及數名前隊員都在片段中把 Klete Keller 認出來，主要因為他的身形非常突出，且當時穿上美國奧運隊的外套。影片以綠色遮蓋物試圖隱藏他的身份，卻只遮了頸部，整個臉孔都露出來。影片沒有顯示 Klete Keller 有任何激烈的暴力行為，但若確認他當日身處國會大樓，可能已足夠令他被起訴。

FBI 展開逾 160 宗調查

聯邦調查局（FBI）華盛頓辦公室助理總監 Steven D' Antuono 指，當局已開展超過 160 項有關今次國會衝擊的調查。現時該局收集了超過 10 萬段與事件有關的影片及其他電子媒體的報道，用作調查今次事件。

《華爾街日報》引述聯邦檢察官指，已安排一支由國家安全及公共貪污檢察官組成的團隊處理今次事件中最嚴重、涉使用爆炸品及攻擊警員的個案。署理華盛頓檢察官 Michael Sherwin 表明：「我們將會視今次事件如同一宗重大國際反恐或反情報行動。」他預期未來數星期將會有過百宗針對事件的刑事起訴。

D’Antuono 強調即使疑犯離開首都範圍，當局都可有權調查涉案人士。現時聯邦檢察官已起訴至少數十人，當中包括一名布魯克林法官的兒子，以及一名退役軍人，控以槍支犯罪、襲擊及盜竊等罪名。

好多都係愛國人士
用反恐去捉愛國人士

呢樣支那同左派政府成日做

芝加哥七人案2021版